---
date: 2014-02-24
title: サービス付き高齢者向け住宅
draft: true
---

![](/images/uploads/20140225finesco_orig.jpg)

日本の高齢化が猛スピードで進んでいます。  
<!--more-->
少子化とパラサイトシングルの増加で、自分の老後の面倒をだれが見るのか・・と心配される方も多いかもしれません。  
逆に、現役の方で、「親の面倒をみなくっちゃなあ」と心配されている方も多いと思います。  
  
そんな心配の中、国交省と厚労省がタッグを組み、平成23年に登場したのが「サービス付き高齢者向け住宅」です。  
一定の基準(かなり厳しい）をクリアしないと名乗ることも許されないこの新形態住居は、まだまだ絶対量が不足しています。（かっこよく言うと「シニアリビング業界」。ある意味「成長産業」です。）  
  
  
サービス付き高齢者向け住宅は、都道府県・政令指定都市・中核市のいずれかの許可が必要です。  
中核市である、宇都宮市の認可第1号がミヤマコミュニティー運営の「トレモンテ」です。今度、2つめの住宅をオープンします。(写真）  
  
100室以上のサイズは北関東でもめずらしのですが、そのおかげで食事とケアサービス込みで10万円を切るという、高齢者想いの家賃設定が可能となったようです。ちなみに私（当社代表）の実家が経営しています。  
（あ、身内の宣伝になってしまいましたね。）
